縱火燒大廈大堂信件 深水埗20歲仔被捕

探員到涉事大廈調查。梁瑞帆攝

保安員在場協查。梁瑞帆攝

大堂地面有熏黑痕迹。梁瑞帆攝

深水埗汝州街175-177號一幢單幢式住宅大廈，地下大堂設有一排信箱，昨晚11時許，大堂一堆信件着火，住客發現報警求助，消防接報到場，迅速將火救熄。警員在場翻看cctv，發現一名青年潛入大廈內，在不同信箱拔出10多封信件，就地點火燃燒，警經調查後在附近拘捕該名20歲姓劉青年，涉嫌縱火。案件中無人受傷，毋須疏散。據了解，涉事大廈並無通宵更保安員，而被捕青年並非該大廈住客。警正調查其縱火動機。